(集中討論) 戰雲密報 The Post

有無人睇左, 開頭有d悶, 但之後劇情幾緊湊

好多群戲, 演員做得好好

竟然有The Americans的 Matthew Rhys

戰雲密報

竟然冇人

終於有人開

好多位都好值得回味同反思

今日睇好多位都不其然諗返起香港

個個剩係睇忘形水

可能連登見到Meryl Streep就唔想睇

之前見預告 起到興趣
想知感覺如何

但有tom hanks

前期要搞清啲人物關係 真係幾辛苦同悶
不過中後期一入戲肉就好睇

好睇 但愈睇愈心悒

法官既判詞

最後係咪透露出水門事件？

係咪好似spotlight?

新聞自由靠公民知情權成立

spotlight感覺好紀錄片, 好平實無咩爆發位

呢套劇情緊湊同好多位都好有張力, 幾個人聽電話等梅姨決定, 法庭講判詞個到都睇到好激動

tom hanks同梅姨都做得好好

今次梅姨個演繹幾唔同, 仲以為又係個d女強人角色, 呢個角色好多位都睇到佢其實幾軟弱同不知所措

反而覺得spotlight平實d好睇d
Mark Ruffalo爆seed個到真係
the post 法官個位感覺太有計算

Spielberg好中意用同一班人

Spotlight 係fox清泉

Yes
有興趣可以睇下安裕既文
成日講

Mark Felt想睇都冇場

個律師好撚似馬恩國

Bridge of Spies做軍人

有幾個係電視劇見過的演員
Bob Odenkirk Jesse Plemons Carrie Coon
見到Bob同Jesse即刻唸起Breaking Bad

“The free press was to serve the governed, not the governors. “ 諗起依家既香港

Jesse Plemons肥左好多

作為一個前報紙編輯，睇到好大感觸

明明New York Times第一手料吹到The Post果班先係英雄

見知會比人告都post既勇氣大d

好似話拍Black mass嗰陣要佢增肥，然後一路肥咗落去？
Black Mirror見佢已經瘦返啲

NY Times冇幾耐前先柒完一鑊

Times係全國大報
Post充其量只係地區報紙

係
saul做得幾好

一貫Spielberg水準
咁悶既題材都拍得好有張力,節奏明快,高層之間角力好緊張
梅姨係值女主角提名, 由滕雞驚青+對住老總都淆既女人仔, 去到面對一班男人都可以霸氣講出"This is my company!!" 梅姨堅係做得好好
Tom Hanks都係keep住咁好戲, 好撚型的老總

meryl 係戲入面既人設同現實既佢咁大對比
差唔多係opposite 咁濟 令我睇完想笑
但d 戲真係好撚猛 開頭騰雞樣好令人信服

我覺得如果講多啲ny times 同 post 同一陣線去對抗政府會好啲
以家剩係好似得係法庭個到係一齊

同埋個trailer真係剪到呃到人

其實麻麻地好睇
好多劇情同對白都為左想描述返個主題而設計落去。
例如Tom hanks 初期設定係透過搞鳩人地婚禮既失禮臭脾氣副刊總編
當佢知道ny times 單野之後個情緒都係點解人地有大料我地無。

梅姨既角色就係一個寡婦點樣係男人既世界管理自己既公司，上面人地提過個句 This is my company 直直代表左佢對成件事既睇法，而關於新聞自由 監唔監察政府個啲其實佢關心個屁，只係去到最後同啲內閣成員開會個陣拋啲宗旨出黎說服佢地。

而係法院出黎個刻，梅姨比一班女人崇拜住個幕真係刻意又淺陋到極致，為左突出女性平權而拍既一幕。

係整件事其實佢地考慮既係到底犯法都要報定龜縮。最後佢哋選擇要報，基於佢哋既宗旨，但當Tom Hanks 個朝拎晒其他報紙出黎既時候，其實兩個角色都係表示驚訝，亦即代表佢哋其實無考慮過社會有咩反應。

成個故事就係講述Washington Post 係報導自由及尊嚴vs公司既存亡上做選擇，而碰巧佢哋最終勇敢做出既選擇就成就到一件大事。

但最終電影想描繪到既影像就係呢班勇敢求真既新聞從業者作為第四權既英勇事蹟同埋歌頌梅姨為當代女權模範。

其他影評同埋媒體都係一色用呢個角度去報導。套戲難聽啲講句其實同共產黨拍個啲歌頌黨既戲無分別，只係用左西方高超電影藝術去包裝成一件有品味既製成品。

呢期啲戲由黑暗對峙到the post 都聞到有呢種歌頌式既味道，真係好難令人唔去聯想到政治到輿論操作

不過講完我知一定比人屌，睇到戲洗唔洗講到咁誇張，陰謀論
岩睇就睇，唔岩睇就算，呢啲野都無乜好駁

講自己睇法又有論據，高質討論

呢套其實有啲明嘲暗諷，表面上係維護第四權，內裏各有盤算，例如graham "this is my company", bradiee 為吐氣揚眉, fritz 只為自己立場搖風擺柳

相比起spotlight, the post入面既新聞從業員好似描寫得冇咁有heart

全套戲全文戲咁滯、無特務機關介入
但都可以俾史匹堡拍到好似打恐龍咁緊湊
有幕印完報紙、車隊出車好似出車打仗、追殺咁
我覺得太over、好煽情

怕呢類講心計既，都係覺得David Fitcher 冷冰冰咁啱Feel

Bagdikian都唔夠有heart？

Hugo black句quote最煽情

睇你點睇，做呢行下下講理想好容易收皮

你估做呢行個個咁有heart咩
做到狗咁，工時西，人工低，好易磨平個人

This is my company
講呢句野都背負好大壓力

話唔出好容易
五角大樓文件前幾年Times試過
事後總統話如果你地登左可能我地就唔會犯錯

I am the state

我反而覺得梅姨出法院個下
啲女人望住佢
係想表達啲老婆對老公兒子係越南既擔心終於得到address
多過女唔女權喎

所以一個男性都冇
因為大部分都去哂打仗

另一個原因係
好似hanks老婆咁講
其實好少男人明梅姨面對緊既壓力同潛在風險

大部分都去曬打仗呢句會唔會誇左少少...
美軍當年派左五十萬士兵未至於講到國內無男丁

都真係突出女人地位既

lm

推薦

前幾日去睇，同場有條友瞓到扯鼻鼾